求救，English studies 定 linguistics好？

講返少少背景，小弟non-jupas收到兩個offers，English studies同linguists.
如果揀English， 就打算考pdge中小學，或者睇下自身能力再進修master+PhD，希望做到lecturer.
如果讀Linguistics，個方向就大概一樣，但就撇除左中小學老師呢個選擇，希望進修言語治療。
我見過上面兩個theme都有人成功進修言語治療。

問題來了，我讀過phonetics phonology方面，雖然香港出世，但真係分唔到廣東話pang, pan 朋貧呢d，但反而英文果邊就好熟。咁樣係咪代表言語治療已經冇可能？
同埋linguistics我唔鍾意佢個概念好虛e.g. Theme, rheme, genre，有少少難明，但我覺得functional grammar好有趣...
有冇師兄有過類似疑問啟蒙下

唔記得講邊間，兩科都係CityU，聽講city linguistics好似唔錯？再加上我知有個prof當初都係讀呢科，去埋澳洲進修完返來教書

我黎緊都可能讀city u linguistics(都係non-ju)，唔知要唔要offer好，本身最想讀唔係呢科不過冇其他offer簡，我覺得我9成9都讀呢科架啦
唔知Ching會唔會同我做同學呢

你本身打算讀咩？入linguistics果d人本身對呢科好有興趣.

淨係對英文嘅規則有興趣 => English Studies
對所有語言嘅規則都好有興趣，唔單止英文 => Linguistics

利申下年non-jupas會報Linguistics但係唔會報English Studies

報咗linguistics lm

我讀中文，係對語言有興趣，但對Media更感興趣，冇得簡既話都會照讀linguistics既

黎緊新學年既同學仔?

Hi

同學仔hello，如果係真·同學仔，我會有d糾結相唔相認好，唔係好想比人知我連登ac

同你一樣

隨緣啦
你英文本身好唔好
我怕入到去pick up唔到

哈哈哈哈唔知巴打幾時deadline，我下下個禮拜就要覆要唔要offer，得好短時間等其他offer

我已經交左錢
因為我上個月已經收到個offer

我唔識英文哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
我英文底ok啦，但真係好耐無用過英文，我都要暑假個陣惡補下，我又唔太擔心跟唔上

我都要
本身唔係讀英文

so sad 不過就算唔要offer都係蝕5千姐，未去到交學費，未算蝕到入肉

無啦
應該冇其他offer

我地可以圍爐取暖呀開心

冇報其他u咩巴打?

加tg？

我三大唔太夠分

tg:smallandqqpotato 一齊天天向上

如果你入到去一心諗住讀functional grammar 你可能會失望 因為city要去到Postgrad先有呢樣野讀

CityU linguistics喺全球排廿幾架喎⋯⋯好野黎 喺香港好似僅次於HKU